[鐵掌峰頂] 2017射鵰英雄傳 (51) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿 (香港)

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

射鵰英雄傳．新舊大對碰 1983 v.s. 2017

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

App Store 及 Google Play Store 均有全集下載

歷史背景 - 南宋末年

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔] 2017射鵰英雄傳 (19) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(二)] 2017射鵰英雄傳 (20) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(三)] 2017射鵰英雄傳 (21) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(四)] 2017射鵰英雄傳 (22) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(五)] 2017射鵰英雄傳 (23) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人] 2017射鵰英雄傳 (24) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人(二)] 2017射鵰英雄傳 (25) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主] 2017射鵰英雄傳 (26) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(二)] 2017射鵰英雄傳 (27) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(三)] 2017射鵰英雄傳 (28) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾] 2017射鵰英雄傳 (29) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾(二)] 2017射鵰英雄傳 (30) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經] 2017射鵰英雄傳 (31) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經(二)] 2017射鵰英雄傳 (32) TVB星期一至五8:30pm
[雙手互搏] 2017射鵰英雄傳 (33) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題] 2017射鵰英雄傳 (34) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(二)] 2017射鵰英雄傳 (35) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(三)] 2017射鵰英雄傳 (36) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊] 2017射鵰英雄傳 (37) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊(二)] 2017射鵰英雄傳 (38) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩] 2017射鵰英雄傳 (39) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩(二)] 2017射鵰英雄傳 (40) TVB星期一至五8:30pm
[騎鯊遨遊] 2017射鵰英雄傳 (41) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮] 2017射鵰英雄傳 (42) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮(二)] 2017射鵰英雄傳 (43) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷] 2017射鵰英雄傳 (44) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷(二)] 2017射鵰英雄傳 (45) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店] 2017射鵰英雄傳 (46) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店(二)] 2017射鵰英雄傳 (47) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約] 2017射鵰英雄傳 (48) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約(二)] 2017射鵰英雄傳 (49) TVB星期一至五8:30pm
[軒轅台前] 2017射鵰英雄傳 (50) TVB星期一至五8:30pm

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

冇名自己加番

楊康

why

cut到咁撚樣

高下立見

一桐世界第一

成班劇透撚

點解同原著咁大分別??

這一著大出楊康意料之外，竟沒閃避，這口痰正好沾在他右頰之上。他大吃一驚，正要喝問，簡、彭、梁三個長老一人一口唾液，都吐在他的身上。楊康暗叫：「我命休矣！」只道陰謀終被四長老揭破，正待轉身拔足飛奔，明知萬難逃脫，總也勝於束手待斃，卻見四長老雙手交胸，拜伏在地。楊康愕然不解，一時說不出話來。群丐依輩份大小，一個個上來向他身上吐一口唾液，然後各行幫中大禮。楊康驚喜交集，暗暗稱奇：「難道向我吐痰竟也算是恭敬？」他不知丐幫歷來規矩，奉立幫主時必須向幫主唾吐。蓋因化子四方乞討，受萬人之辱，為群丐之長者，必得先受幫眾之辱，其中實含深意。黃蓉驀地想起，當日在明霞島上洪七公相傳幫主之位，曾在她衣角上吐了一口痰，其時只道是他重傷之後無力唾吐，以致如此，卻不知竟是奉立幫主的禮節。記得那日洪七公又道：「他日眾叫化正式向你參見，少不免尚有一件骯髒事，唉，這可難為你了。」此刻方知原來師父怕她嫌髒，就此不肯接那幫主之位，是以瞞過了不說。

楊康 : 你老味丫

桐桐完勝

唔好話比佢知楊康個仔叫做楊過呀

楊過個衰老豆 難怪黃蓉之後咁對佢

歐陽過呀

西毒痴q左線同埋知係楊康殺個仔點解仲收楊過為徒？

我冇睇書你地屌我啦

係歐陽過

一陣兩位長老會自殺相勸
彭長老會支持奉承金人
之後賤哥哥望星望望下盲會自己解穴
再踢爆柒康

討論做緊啲劇情啦仆街 咪撚劇透 有人未睇

驚太核突比人投訴

頭先果張相唔係念g下？
141啲相咁

過節太多

你都識講痴q左線啦

你咁比法，欣宜都做得你條女啦

以精代口水

我要幫佢擋

透唔透都知啦

係鐵槍廟爆大獲先信

佢痴左又點知

雞味濃冇計啦

直接奶上去

7公都冇武功 點出黎

似接客D相

一桐公廁味仲濃

念g 最近自拍照

真係g味濃

7公: 魯有腳有腳沒有腦

味濃

屌奶星又屈我全真教

個嘴唇

完勝桐g

含撚啦g

行街500
拖手＋200
no sex

贏曬

個含撚嘴正到

Av版情節

一桐不是g

其實黃藥師都幾慘
啲人有咩事都屈鳩佢先

唔可以咁話阿腳

佢2個啞左？

綁住手姐
用對腳都搞掂佢啦

念慈車尾燈都睇唔到啦

點左穴嘛

你打字打得太快

比人點左穴

大陸樣+偽韓妝

秒左

黎生

好狗呀楊康

反正佢唔解釋，屈佢就啱

賤哥哥又係ON99
乜柒都點頭

楊康真係好撚醒

誠實豆沙包

明屈

唔知佢係咪親生架啵

屌on9

垃圾靖 =.=

真係好撚豬

郭靖真係好on 9

咁黎星期二都未爆到繩

傻哥哥

點解郭賤咁撚on9

點你老母個柒頭咩

好撚蠢

on9想打死佢無眼睇

你咁大個仔都未打過飛機， 係唔係

下下講真話懶係型咁

楊康呢度又幾醒
問d易誤解人又係事實既問題

你強姦左個阿婆係唔係

一定係

真 球幫主出現

NO.1 9upper

係賤哥哥ON9乜都點頭姐

岩岩上任就同鐵掌幫友好， 呢度又係低智商返

都係假

原著都係咁低能架？

楊康一向係醒目仔

諸葛亮

開始睇星星

黃蓉係g 係唔係
賤哥哥：係

要觀星了

做乜膠

師兄返黎喇~~~~~~~~~~~~~~

觀星

觀星者郭靖

根本係習武天材

郭靖: 觀今夜之天象 知天下大事

比盡啊康只係有啲小聰明
主因係郭靜on9

慈恩

睇黎都要多謝裘老
早唔黎遲唔黎
而家先黎比左時間賤哥哥睇星星

有七師父陪住長大要打丁咩

觀到佛誕

知天易 逆天難

呢個好似真喎...

而家搵桃重要

兩個9 upper

山並先生

真野黎

真架

求千刃個選角好柒
好無霸氣

乞衣咁有錢仲算唔算乞衣

點會答係
佢連打飛機係咩都唔知

有師父幫手

慈恩黎

呢個係真

係

又要等到2046先觀完星

搵閃電啦

睇完變超級撒亞人

楊康明明好醒但點解下場咁柒

靖哥哥 56k now loading...

會唔會係鐵鎖呢

9up個令牌係賤哥哥度？

變鄭嘉穎呀

以為佢假同佢打

過河拆左條繩啦

北斗大法習得 50%

其實係向上望訓緊教

10咋

鐵索連環

個死阿bob真係

有個比佢更醒o既剋星存在

呢個唔係廠景咩，點解都會出汗

講真賤哥哥唔睇星仲可以有咩做

咁就三十五集

點頭

星期一爆繩

同真阿bob一樣

廠都好熱

蓉兒呢一刻有無少少想飛左靖哥哥呢

Yes 咁蠢

木面G唔係都有去到山頂咩
定係又CUT左

黎長老

冇架啦 俾佢食住

牙蓉打狗棒法

我蓉呀

蓉兒要比人顏射啦

桐桐幫主

飛左 同左我一齊

預告劇透得咁勁

4隻狗比佢撚

參見完幫主
就推番呢條友落堐

蓉幫主

其實靖哥哥都好聰明
睇下星就領悟倒

靖哥哥：ok我食蒙古妹

終於到蓉兒表演

唔睇星點爆seed

下集真係要J蓉兒打狗

好想俾容兒瘋狂抽打

屌你老母閪
唔係好撚威識逍遙遊咩

預告講晒下集發展

真假裘幫主都係一樣樣 ?

真係好柒

我想比蓉兒用打狗棒法打

3條垃圾上場挑機

直頭講晒

7子做左次比佢睇

下集蓉兒發威

聽人講好似有50集

靖哥哥，你再望我就……我就……

睇錯容祖兒

佢有人格分裂

唔多唔少應該關佢密室見到柒子擺陣

賤哥哥係武學方面的確唔算蠢

得返十幾集，三個星期後就無得再見到桐蓉

twins黎

YES

孖生

唔係15咩

我估有7成觀眾都知跟住落黎係點劇唔劇都無咩所謂

屌，太興奮打錯

其實佢識得影分身

好想做狗

yes

同求千尺 加埋係三胞胎

原本52

唔係52集咩

呢位ching單單打打

d人話係因為賤哥哥蠢得黎夠專心，先觀察到

最後仲去左同公孫止結婚

各位安答要繼續開post啊

蓉兒有冇新劇

開個桐桐專區繼續為蓉兒服務

隔幾年又翻拍都係果d劇情架啦
唔通坑兒表演打狗棒法咩

係傻有傻福

仲生左個女之後比人推落崖

有，大把，不過未上

可以改下
例如郭靖同打狗棒肛楊康

係撚 只係未到最蠢乍

個女仲日日諗著坑兒個仔卒碟

G持

無限追蹤蓉兒動態

裘家都幾正

連登丐幫-桐子軍分部！

有冇人share佢d動態，微博好撚難用

都唔係成日有

所以先學到左右互搏

賤哥哥武學悟性幾好其實
係轉數低啲姐

黃蓉反而學唔到

姑姑都學到

馬鈺道長教撚左兩年係因為真係要學兩年定佢蠢先學兩年

過兒腦筋同身體都唔容許佢學

楊康真係好撚on9,講埋d大話一篤就爆,金庸寫d聰明人都係麻麻
d方面算唔算係金庸弱項

蠢人太蠢

全真內功係慢啲姐 馬鈺讚佢學得好
好啱學全真內功

左右互搏唔係蠢唔蠢既問題
係要心無雜念 咁岩蠢既人冇雜念咁解
所以郭靖先學到
仲有第2種人係正常但心無雜念
例如姑姑同周伯通

大陸52，tvb版好似50

扮豬食女呃武功 楊康就真係蠢

姑姑係純過蒸餾水
周伯通就

sosad

聰明反被聰明誤，往往都係做太多

姑姑學到係好正常
太match

姑姑如果聽到碧海潮生曲會點

得30人到裝左一桐sticker
仲要有人remove左

tg 一桐sticker 今晚有時間既再整多幾個

係叛徒

繼續撚蜜蜂

已裝

太多野諗
好似話心無離念先學到 ?

應該係大將軍驚我地知所以暗暗del左

係~

訓教

其實我一直覺得郭靖唔係蠢，
只係單純
細個覺得佢蠢，係因為七怪唔識教一套岩郭靖既武學
郭靖呢種單純簡單既人，
學七怪d 花巧野緊係死
一學全真內功呢d 講求沉穩內儉，
就進步好快
同埋七公教既十八掌都係教左幾個月
郭靖就已經算係入左一線尾高手
證明郭靖只要學d實而不華既武功就好易上手好快勁

等我呵返

好想做佢隻耳珠

楊過聽到會點

我冇眼睇喇

有講錯咩

好想做個包

生返隻右臂出黎打飛機

好得意

你地班痴漢會唔會放琴日離罩上去

要十八掌呢d簡單直接佢先勁 叫佢學逍遙游既話……

圖？

同意

郭靖都可以叫做心無雜念, 有耐性

書點講歐陽鋒誤會係郭靖殺克仔？唔記得了

桐桐廣告系列

西毒送過一班處女畀東邪，東邪一吹曲，班女都著魔，郭靖係靠全真內功+左右互搏+心無雜念先頂到，但第二題鬥到最後佢係頂唔住

白駝山係咪好多女

你摸邊

桐桐好可愛

玩得好開心

好似d mk係老麥咁

郭靖未遇七怪前已經講佢愚笨，4歲先識講野，一下就俾人悉穿收埋哲別，拖雷一下就識嘅武功，郭靖要練好耐，但佢練內功冇咁易走火入魔，人地內功10已經學到嘅外功，佢要20先學到，最後佢都學得晒6怪武功，但佢學唔到逍遙遊，降龍係因為性格適合（悔字訣），學完15掌冇一線，二線啦，就連療傷之後講野都冇人聽

這邊郭靖向師父敘說別來情形，那邊黃藥師牽著愛女之手，聽她咭咭咯咯、又說又笑的講述。六怪初時聽郭靖說話，但郭靖說話遲鈍，詞不達意，黃蓉不唯語音清脆，言辭華瞻，而描繪到驚險之處，更是有聲有色，精彩百出，六怪情不自禁一個個都過去傾聽。郭靖也就住口，從說話人變成了聽話人

你講起，郭靖救哲別令大汗另眼相看，學盡箭術摔跤，咬緊牙關諗住四師父句野上山搵馬鈺學內功，救大汗獲得金錢請蓉兒，收服神獸白鵰紅馬，救周伯通學空明，自己性格適合左右，再救周伯通學九陰，死守遺書療傷後內功提升，領悟天罡，呢啲都唔係freeride蓉兒

mk妹

好似見到自已中意既人同第二個一齊咁既感覺

心如刀割

傾城

張氏情歌個mv

好想同桐桐瘋狂NG呢段

頂唔住啦

夜媽媽又po桐桐，又要掛到洗訓la

好靚女

tvb版目前應該剪左一集到

我暈喇

新sticker

搵梗仲有冇圖岩整

蓉兒叫我食

係咪汪汪汪汪個張

我覺得郭靖係因為大汗婚約在先，同黄蓉嘅婚約喺道德上係唔應該發生，如果同黄蓉一齊就辜負蒙古各位，所以贖罪形式犧牲自己，大家一齊攬炒，蓉兒喺咁嘅情況下仲守承諾去岳州搶竹棒做幫主，繼續表現明霞島上的俠氣，其實2個都好守信

原著六怪其實都想諗方法解決呢個問題，郭靖做決定嗰陣都冇畀意見影響佢
這時郭靖又將桃花島上黃藥師許婚、洪七公已收他為徒等情禀告師父。柯鎮惡喜道：“你竟如此造化，得拜九指神丐為師，又蒙桃花島主將愛女許婚，我們喜之不盡，豈有不許之理？只是蒙古大汗……”他想到成吉思汗封他為金刀駙馬，這件事中頗有為難之處，說了出來，定又大惹黃藥師之惱，一時卻不知如何措辭。

朱聰在旁，早知事情不妙，忙上前將郭靖在蒙古先已與華箏定親等情委婉地說了。

黃藥師怒不可抑，側目向郭靖斜睨，冷冷地道：“原來他到桃花島來求親之前，已先在蒙古定下了親事？”朱聰道：“咱們總得想個……想個兩全其美的法子。”

郭靖人生第一次生死關頭係畀梅超風鏈頸，佢當時諗起蓉兒，第一次為佢對抗/逃離師父，第一次思考尊長係咪一定啱
郭靖低頭沉思，瞥眼同時見到腰間所插成吉思汗所賜金刀和丘處機所贈的短劍，心想：“若依爹爹遺命，我和楊康該是生死不渝的好兄弟，可是他為人如此，這結義之情如何可保？又依楊鐵心叔父遺命，我該娶穆家妹子為妻，這自然不行。可見尊長為我規定之事，未必定須遵行。我和華箏妹子的婚事，是成吉思汗所定，豈難道為了旁人的幾句話，我就得和蓉兒生生分離麼？”想到此處，心意已決，抬起頭來。

而加d圖我全部上網搵 再p走背景
好多都好低清...

黃蓉身上有一個矛盾點，就是其實她比較喜歡相夫教子的平常生活，但她卻出生在東邪的家庭。

從《神鵰》看出，黃藥師對黃蓉生活方式是不認同的，但其實《神鵰》裡的黃蓉沒有變，相反，那裡是完成了自我實現的黃蓉。

在《射雕》時期，她還是黃家女兒，不是郭夫人。作為睥睨天下，碧海潮生於東南的黃島主之女，她要是說自己循規蹈矩，都不好意思跟人打招呼。但兩本書前後對比，她明顯更享受“郭夫人”或者說是“郭靖的老婆”這個角色。

不過《射雕》中，黃蓉在青春年少的擇偶階段，家庭出身以及家庭價值觀的影響還是顯性的。

深層次當中，她其實並不叛逆。她少女時代的”叛逆“狀態，反倒是順應了父親的價值觀，其實是一種不叛逆的表現。

黃藥師是宋代的嵇康阮籍，非湯武薄周孔，越名教任自然。接人待物，無意者白眼相對，中意者青眼視之。人沒辦法很快逃出自己的既定哲學和生活軌跡，所以這個標準即使影響不到黃蓉的戀愛結果，卻一定會限制黃蓉的戀愛前提。

很清楚，黃家女兒選人採用的是魏晉人物的標準。通俗一點來說，就是”不俗“——這算是黃島主女兒的一條底線了。

朱聰真係七怪最正果個

個分析幾正

七怪入面最睇得順眼係朱聰同七師父
其實食屎啦

有樣野唔係幾明 點解蓉兒中咗鐵沙掌之後唔用九陰真經療傷？

新修版有解答
扶著她靠牆坐好，自己坐在她身畔，拉過她手掌伸出左掌與她右掌相抵，想以《九陰真經》中療傷之法助她通息治傷。身前這女子友敵不明，如她惡意來擾，不論出手輕重，黃蓉立即殞命，自己也難免重傷，情勢危急之極，但實逼處此，只有甘冒大險。剛運起內功，將內力輕輕送出，不料黃蓉全無反應，他大驚之下，內力稍催，黃蓉「哇」的一聲，吐了口鮮血，沾在衣襟之上，白衣紅血，鮮艷嚇人。郭靖大驚，哭叫：「蓉兒！」黃蓉垂頭道：「
不成的，我半分內力也沒有啦，靖哥哥，你……你別哭……」
然後瑛姑再話你越輸內力比佢只會越快死；到見到一燈再解釋話九陰療傷係引動自力自療，但黃蓉受傷太重用唔到，黃蓉呢種情況要用外力他療，所以一燈純用外力助黃蓉氣透全身穴道

實情係黃蓉係女人，要用「陽」先可以採陽補陰

一陽指就可以
再唔係去少林寺搵九陽神功

其實四師父只係唔多講野

裘老係有d料子

郭靖真係射鵰神鵰版版都nerf 明明一開始係話聰明伶俐，下版就愚笨；原本學埋一陽指到第二版就冇

仲要本身十八掌係佢到失傳

第一版唔係傳到落金毛獅王咩？

南希仁都好，每次出聲都將劇情轉向正面，三師父廢武功嗰陣都企反對嗰邊

四師父中毒之後捱到見到郭靖，楊康好快就毒死左，連西毒都話佢竟然咁耐先死

有個iOS app: intolive
可以將gif 改為lock screen wallpaper Live Photo
可以放牙蓉

係big cfu

唔係咁正丫嘛

發覺賤哥哥兄弟手足之情係心中仲大過母親之情
明明係蒙古狗害死自己老母
但都冇諗過報仇
仲同拖雷飲酒不醉無歸
臨尾返去同鐵木真傾計

免費，iPhone 6s 以上就得

不過有無人識將gif cut 做16:9?
佢個app 無得放大，有黑邊

屌我se

有冇android

整左了， 可以自己放大

留名先

屌我android

大cfu 死老懵

佢去到最後經歷咁多恩怨情仇已經睇開左啲，佢知華箏誤殺李萍之後都好痛苦，大汗有養育之恩，最後知道佢就死先返去，帶出講英雄嗰段

我都想

老母好慘

初試勝感

要有3d touch先可以郁？

當然，iPhone 個功能本身係咁
個app 將gif 變做 iPhone live photo

屌，se 撚表示

淨係玩個screen唔捨得unlock用電話

真，
諗緊邊張長用好

大師父射鵰最經典係主張廢武功同畀西毒楊康點，多唔多少唔少咁，其實楊康死嗰陣嘅狀態，理論上係佢一直追求嘅目標，金國王子身份，拜西毒為師，冇一日捱過窮，而大師父神鵰好長命，但孤獨老人，每日記住射鵰時期恩怨同6怪

終於睇到鐵槍廟... 蓉兒真係很好很好的姑娘 為左講真相俾廢老聽犧牲自己

但d gif唔係橫向架咩
啪落去部電話度咪有黑邊囉

有冇限張LIVE PHOTO可以播幾長?
冇既話張咁多張GIF合併埋一齊

蓉兒百變圖

原來android都有app整

很好很好的

蓉兒是個很好很好的姑娘

天下再沒有比蓉兒更好的姑娘了

眼見面前一條長嶺，極目並無可以避雨之處，郭靖除下外衫，要給黃蓉遮雨。黃蓉笑道：“多遮得片刻，便也濕了。”郭靖道：“那麼咱們快跑。”黃蓉搖了搖頭，說道：“靖哥哥，有本書上講到一個故事。一日天下大雨，道上行人紛紛飛奔，只有一人卻緩步行走。旁人奇了，問他幹嗎不快跑。那人道：'前面也下大雨，跑過去還不是一般的淋濕？'”郭靖笑道：“正是。”黃蓉忽然想起了華箏之事：“前途既已註定了是憂患傷心，不論怎生走法，終究避不了、躲不開，便如是咱們在長嶺上遇雨一般。”當下兩人便在大雨中緩緩行去，直到過了長嶺，才見到一家農家，進去避雨。

楊過問道：「郭伯伯，你說襄陽守得住嗎？」郭靖沉吟良久，手指西方鬱鬱蒼蒼的丘陵樹木，說道：「襄陽古往今來最了不起的人物，自然是諸葛亮。此去以西二十里的隆中，便是他當年耕田隱居的地方。諸葛亮治國安民的才略，我們粗人也懂不了。他曾說只知道『鞠躬盡瘁，死而後已』，至於最後成敗，他也看不透了。我與你郭伯母談論襄陽守得住、守不住，談到後來，也總只是『鞠躬盡瘁，死而後已』這八個字。」

這一段細讀，真是別有深意。到了《神鵰俠侶》，郭靖告訴楊過，自己與黃蓉商議襄陽之事，到頭來唯「鞠躬盡瘁，死而後已」八字。

郭靖一生為國為民，堪稱俠之大者，雖知前路風雨，卻豁然前行；黃蓉聰慧機敏，又怎猜不到夫婦二人的結局？
但既然靖哥哥一句「正是」，又如何不陪他走到最後？
郭靖與黃蓉相伴一生，正如當年的長嶺遇雨一般，君往我亦往，白首不相離。

百年之後，世人只知為國捐軀的郭巨俠黃幫主，至於那個半夜在江南野外捏泥人的蓉兒，接口說「好吃」的靖哥哥——那個明媚聰慧的桃花島少女，那個忠厚敦實的牛家村少年，卻還有誰記得？
縱然歲月無情，萬物芻狗。
只要一句「我陪你」，便足以支撐我忍受風雨。哪怕被命運撕碎身體，我也依舊感覺值得。

賤哥哥

8婆害過兒

射雕既黃蓉神級， 到神雕就變左仆街死8婆， 知道楊過聰明過佢

書入面歐陽鋒點解會以為係郭靖殺克仔？

ching睇邊個版本

子非魚，焉知魚之樂！不甚唏噓的是我們，含笑滿足的是我們摯愛的靖蓉！

我就是喜歡《神鵰》裡的黃蓉

勇敢與郭靖相愛的黃蓉為何反對楊龍戀？

呢段有提天龍
那丐道：“那自然是要見的，只是那奸徒所下之毒劇烈異常，兩位速服解藥，否則延誤難治。”黃蓉道：“三位好意，極為感謝，且坐下共飲幾杯。想當年丐幫喬峰喬幫主在聚賢莊獨戰群雄，又以降龍二十八掌在少林寺前打得眾魔頭望風遠遁，雁門關前逼迫契丹皇帝折箭為盟，不敢南侵，真是何等英雄。”她與洪七公、郭靖同在明霞島扎木筏之時，洪七公常跟她說些幫中舊事，以免她日後做了幫主，於幫中大事一無所知。那喬峰幫主的英雄事蹟，便是那時候聽洪七公說的。

奔跑吧今集有文仔

天龍係寫雁門關個陣大家對蕭峰仲係有唔同意見
最後歷史都還佢一個清白

蓉兒

究竟查生係咪一早諗好晒想寫乜

新修版嚟，修訂版係咁
黃蓉道：“三位好意，極為感謝，且坐下共飲幾杯。想當年丐幫第十一代幫主在北固山獨戰群雄，以一棒雙掌擊斃洛陽五霸，真是何等英雄。”

跟靖哥哥在一起，蓉兒不怕

14神鵰同李莫愁打楊過超多女

係14神鵰睇左段郭靖同歐陽鋒係客棧打起上黎，請問原著有冇

黃藥師冷冷地道：“這小子學過全真派武功，也學過桃花島的一些功夫，跟你是老相識。你去找他吧。”
黃藥師說的本是楊康，但歐陽鋒念頭一轉，卻立時想到郭靖。

係喎
係唔係黃蓉同黃藥師講？

睇到眼濕濕

歐陽鋒問東邪叫左邊個殺克仔，東邪又以為梅教過桃花島武功畀楊（小說冇提有冇教）西毒以為周伯通黄藥師教過靖本門武功

可能西毒以為坑仔同佢都係坐埋同一條船
所以就好自然冇諗到會係佢?

其一，另外西毒好似都唔知佢拜過丘梅為師，識全真武功同白骨爪

星期六...天有多大...？

沒有桐桐的830

明天有射鵰宣傳，但你地見到嘉賓名單一定好失望

無牙桐就咩都唔洗講

source?

巴打咁講即係無桐桐

冇一桐子義七師父程小姐華箏牙梅，大師父都冇得見全部tvb藝人嚟

好掛住桐桐

咁你宣乜鳩又唱我不歸去?

冇譚嘉儀呀，歌都冇得唱

點宣傳呀

依個陣容可以玩點咩

我好鐘意睇金庸既書嫁, 真係好好睇嫁
我係外國留學都帶埋去訓教前睇 etc.

屌你老母成班唔關事去做乜鳩，搵達哥去扮隻鵰都仲有啲gimmick

馮

佢就想！ 做康敏就差唔多！

馬夫人

可能呢5個真係金庸fans呢如果係都順氣啲，雖然我都唔知冇劇集演員，連主唱譚嘉儀都冇，搞嚟做乜

都做左超過一半
仲宜宣傳黎做乜鬼

見到baby以為係念G

佢地關射雕咩事

子義靚過ab

可能去玩sunday好戲王

咁我都覺嘅
但都係桐桐the best

桐桐the best

如果請唔到17版，應該請83,94嗰班，劉丹，兩代老頑童，三四哥，Ming sir唔應該請港姐港男

依班應該仲貴過大陸請返桐桐文仔
有期ge話

tvb對老野有咁好咩

不知所謂 唔通叫佢地扮靖蓉？

佢地83,94都演過特定角色，兩代靖蓉先最難請仲有夏雨嘅丘處機

係咪有d同tvb反左面

黄日華，夏雨同tvb關係唔好，有啲轉行/離開香港，chilam朱茵唔會請到嚟宣傳（其實兩代老頑童，三四哥，Ming sir，c棋姐呢啲都冇乜可能請到嚟宣傳17射鵰，得劉丹最有可能）

算吧啦 我要桐桐啊

冇桐桐理得撚佢有查良鏞啦

點解係同個阿伯

有金庸我去呀

仲要係桐桐強吻佢

幾鍾意個丫叔

［有圖］你地鐘意邊個曹丞相？

關公戰秦瓊，曹操屌黃蓉

亂入灑

自己睇到40幾集 發覺柯廢老真係情緒勒索既始祖

你會好想打死佢

但我想打死佢唔係因為你地既一桐bb
而係我自細都受好多情緒勒索

巴打

郭靖與黃蓉淒然對望。黃蓉忽然笑了一笑，心想：“是我和靖哥哥死在一塊，不是那個華箏！這般死了，倒也乾淨。反正前面也在落大雨，那也不用奔跑了。”

首江湖天下真係好撚好聽

係咪搵一燈個到

定係上鐵掌山？
（冇睇過小說

經常個腦哼起都好感動
幾生抵不過與你一剎那

岳州大會，楊康叫長老處死靖蓉嗰陣

原來各位安答都係咁睇
沒有桐蓉的星期六
我也在聽這首歌

一般男女戀愛關係好難去到靖蓉嘅境界
現代男女如果其中一方死左 最常見就係叫另一半好好生活落去
要另一半守寡已經好難得
更不要說什麼不求同生但求同死嘅情況
別人只會覺得反智

歷歷在目

睇完一次又眼濕濕

睇左十秒 驚自己忍唔住唔敢睇

成日睇
不過個瘦不了好礙眼

係

不過而家淨係望住一桐

14神鵰個瑛姑好正
但17射鵰拍得感人好多

17其實係人物感情上都著墨多左
好似係歐陽父子咁

一燈大師係咪特登要賤哥哥跪成晚？

一燈好似唔知有人黎搵佢

新加入討論
煲到最尾一集 唔捨得開黎睇

天有多大 思念無涯

06郭芙

06郭芙身材好正

郭芙一定係14神鵰，無得輸

睇個mv已經比軟甲吉死左十幾次

對眼好似分得好開

14神鵰唔係06郭芙黎
14佢拍係做七公初戀

七公都有愛情戲

係
14每個大人物無都寫到有
獨孤都有

康弟啲汗融合原著劇情
魯有腳卻道：“幫主，咱們問得越仔細越好。凡是與此事有關連的奸賊，不能放走了一個！”楊康暗暗著急，心想給他一說明真相，定然有變，只是魯有腳的逼問理所該當，卻也不便攔阻，登時額頭滲出一粒粒的汗珠。

好撚露骨喎 扑完野著返衫呢一幕直接拍出黎

06郭芙只係個殼正
14郭芙，毛曉彤先可以完完全全咁演繹到郭芙果種公主癌末期港女由出世到死果刻都舒舒服服既感覺出黎

梅超風因為東邪偷九陰堅定流?

佢跪低果刻喊左
想除褲

睇撚錯 見到白髮就諗住係
明明尋晚先睇完

麻麻地

冇桐桐 日子好難過

我都覺
早排睇完錦繡未央佢做奸角
之後睇14神鵰見到郭芙又係佢黎
好自然會覺得佢係一個仆街

呢個郭伯母都唔錯

做野好冇目標

依個蓉兒 我可以

臭G

楊明娜
我都覺得佢幾正
但講唔出正係邊

食撚屎啦

乜撚野宣傳黎

成熟，女人d

好似瑛姑正d

柒味好濃

屌 我係佢地會好撚尷尬

擺明唔夠job數推佢地出黎做呢場show啦

桐桐微博又轉左icon

果堆係咩人黎

好柒

很美很可愛

原來佢都已經26歲？

係呀，1990出世

遲出道 上年半妖先第一套劇

穆念慈後生過佢咁多都好似大過佢咁

賤哥哥真係好on9

明曬la

點解呢個版賤哥哥又柒又廢

好可愛
有幾多藝人會用呢TYPE相做icon

一出道頭兩套戲就已經做女一
第一套套戲就係佢角色名
第一套蓉兒就carry全場

好鍾意傾城呢個名 好襯桐桐

我覺得幾好

沒有就讓我吧

有無片

桐桐同3哥真係好熟

靚女ar ma

一野秤起3哥

每次郭靖要係華箏同黃蓉之間二揀一，我同我老豆都笑到痴線

桐桐反應好正 又可愛

郭靖索性坐在地下，就學丘處機、王處一等人以天罡北斗陣禦敵之法，只伸右掌迎戰，將黃蓉放在雙膝之上，左手慢慢解那繩結。他曾得周伯通傳授雙手互搏、一心二用之術，這時左手解索，右手迎敵，絲毫不見局促。

不到一盞茶時分，靖、蓉二人身周已重重疊疊的圍了成百名幫眾，後面的人別說出手，連郭靖的身子也望不到一眼。

郭靖只以單掌防衛，始終不施攻擊殺手，直到將黃蓉手腳上的繩索盡數解開，又取出她口中麻核，才道：“蓉兒，你沒甚麼傷痛罷？”黃蓉側臥在他膝上，卻不起身，說道：“就是混身酸麻，倒沒受傷。”郭靖道：“好，你躺著歇一會兒，瞧我給你出氣。”兩人一個坐地，一個高臥，竟將四周兵刃亂響、高聲喧嘩的群丐視若無物。黃蓉笑道：“你動手罷，只是別當真傷了我的徒子徒孫。”郭靖道：“我理會得。”左掌輕輕撫摸她的一頭秀發，右掌忽地發勁，砰砰砰三響，三名幫眾從人群頭頂飛了出去。

“眾兄弟退開，讓八袋弟子對付兩名小賊。”正是簡長老的聲音。群丐聽到號令，紛紛散開，靖、蓉身旁只餘下三人，另有五人從後搶上，八人分站四周。

郭靖知道目下對手雖減，但個個都是高手，正欲站起，黃蓉低聲道：“坐著打，你對付得了。別將他們瞧在眼裡。”郭靖心想：“若是八人齊上，卻是不易抵擋，須得先打倒幾個。”認得胖瘦二丐是從牛家村接引楊康來此之人，左手抓起從黃蓉身上解下來的繩索，一招“斷脛盤打”著地掃去。這是馬王神韓寶駒當年所授金龍鞭法中的一招，鞭法雖同，只是他功力大進之後，使將出來便威力倍加。

係幾時嘅事

好似好堅勁咁

賤哥哥就好

郭靖給縛得久了，甚是氣憤，體念黃蓉心意，想她小孩脾氣，必然惱怒更甚，雖知群丐受楊康欺矇，並非有意與自己為敵，但見眾人高呼攻來，心道：“今日不好好打你們一頓，難消蓉兒胸中之氣！”

後面有TVB個LOGO
應該係黎做訪問個陣

【射鵰英雄傳】郭靖娶華箏先係明智？中國文明隨時減少奮鬥二百年

丘處機唔去牛家村先係最明智

王重陽唔收七子先最明智

呢句真，七個加埋都唔及四絕是但一個

王重陽溝左林朝英就最理想

丘處機係神鵰做左掌教
但點解會比佢做
邊個傳位比佢?

咁金庸就得3本長篇，btw又有人以為七個加埋都唔及四絕是但一個

咁樣佢兩個回會唔會去論劍

我覺得七個合體用北斗陣同四絕可以平手

其實7子齊人真係同黃藥師平手 但好多人拎黃藥師撚6子+柯老廢尹志平就話黃藥師輕鬆贏

書入面好似冇提佢做掌教？書自馬鈺死後好似一直冇掌教，冇乜印象

想問下邊到有得睇返粵語版？

mytvsuper

佢整係有得由第31集開始睇

全真戰隊

Bt

小孩脾氣

佢地既後代會唔會好屈機

佢係小孩脾氣啦
同穆念慈比係差緊份成熟

神雕蒙古人賜封全真教果度有寫
王重陽 馬鈺 劉處玄 丘處機 尹志平/甄志丙 王志常 .....

無睇幾集 上面橙字係播左定幾時會播

好可愛

穆念慈大過黃蓉，而且黃藥師縱到黃蓉乜咁

呢Part應該跟真實全真教？
丘處機係第五任

之前旁白/靖哥哥/七公都講過幾次小孩脾氣心性，中意頑皮胡鬧，神鵰佢點郭靖穴嗰段都有講

袁Ching 今日D字好細

下次照返正常Size OK架

但冇講到邊個傳比佢同點解比佢？

好想緃佢

係咪講緊郭靖想斬港女芙隻手落黎所以俾黃蓉點左穴？
btw,所以話娶個有公主病既不如娶個真公主華箏
btw2, 楊明娜做既郭伯母都幾正

好想做賤哥哥

好想做文仔

馮小姐，妳把聲做蓉兒真係 ...
咪玩啦 ...
桐桐把聲世界第一

沒有桐桐的星期日...大家過得如何

叫佢扮未央好過啦
點都比唔上我桐桐bb

上面橙字係下一集定星期五個集?

時間好慢

Shit
聽完靖哥哥三個字即刻交叉左
起晒雞皮

賤哥哥留比你做
我做一桐老公

其實佢都唔錯既
但桐桐太屈機姐

我想知記者問佢乜小說問題

下一集

其實呢個女人講野好重懶音 淨睇樣唔出聲係唔錯

好似冇拍到 我都想睇蓉兒坐係文仔膝上

你地會咁益文仔？

佢把聲同蔡思達係同type

sor唔係同type係仲煩話蔡思達

世間冇女人比得上桐桐

自膠

聽完靖哥哥三個字即刻交叉左

agger

總之都係難頂

桐桐世界第一

自從波士高出現，我地同文仔frd左

文仔都幾型

米八靚仔，高學識
波屎高連佢車尾燈都見唔到

周末也有一桐

係愛呀哈利
郭靖突然雙臂直伸，抱起她身子，低聲道：“快逃！”在她頰上親了一親，奮起平生之力，將她向軒轅台上擲去。黃蓉只覺猶似騰雲駕霧般從數百人的頭頂飛過，知道郭靖要獨擋群丐，好讓自己乘隙逃走，雙膝微彎，輕輕落在台上，心中又酸又苦，卻見楊康正自得意洋洋地站在台角，指手畫腳，呼喝督戰

後尾蓉兒嬲9左佢：「你自己知咩事」

睇返蓉兒係趙王府叫梅超風唔好再騎住賤哥哥個呷醋樣好正

我蓉幾時有唔正過

駁5到

睇半妖睇到一桐水底變身個樣嚇親
點算

糾結左一日睇唔睇最尾一集
唔想離開

程瑤迦隋雨蒙又係靚女90後 米七高加長腿太完美

傻姑夏梓桐夠傻氣 杜莎夫人館有佢蠟像咪當2打6

又係巴士睇到傻笑

但之後比支槍嚇親個樣又變番好可愛

我受到驚嚇
安答開解下我

手機set左桐桐wall paper
表示桐毒末期求解思念之苦

講真程小姐真係好多正

巴打笑番喇

都係好事
病情無咁嚴重

最美好既愛情係要互相成就

但係我由頭睇到尾都只係覺得黃蓉俾左郭靖好多野，為郭靖付出左好多，但係郭靖好似為黃蓉做既野近乎零喎... 賤哥哥根本就係free rider黎既

賤哥哥一係唔做 一做就要救蓉兒條命

咁賤哥哥都有帶佢搵一燈大師

識左蓉兒之後就展開開掛人生
婦幹

佢地兩個既愛情根本冇得用數字去衡量

愛情本身就係無數字衡量才是筆下精妙

好耐冇見過桐桐la 要到星期三先得閒再見佢，好唔開心

假桐粉

聽晚我有得見

聽晚可以睇佢撚康仔

好痛苦 好掛住桐桐

冇得輸

我覺得冇桐桐做野 好似好冇意義咁

睇左大結局之後個人好空虛點算
BTW 《半妖傾城》有冇巴打比評價

我靠呢2日追翻新盟舊約軒轅台前，最近2集落後咗

要翻工阿 原諒我la，最多送張桐桐比你

一桐好靚

雖然都係配音 但冇咁嬌滴滴
似多少少一桐

個造型似平時多D

劇情好多BUG

劇情有d膠
但桐桐carry套戲

典雅的桐桐

眾安答講完 我忍唔住番去down齊黎煲
見少一個鐘都心如刀割

胡歌好似拍左好耐

原來桐桐想玩跳傘
好想同佢跳

聽晚都要返工不過可以係公司睇電視

邊度講話想跳傘 ？

感謝安答
不過我睇劇要down落黎先開心
btw 點留名結拜加入討論

未睇晒

我戀愛啦

比我搵到兩張新圖
桐桐點解可以靚到勾住我個心

每個表情都可以睇幾分鐘

我戀愛喇

如果FHD 直頭拎去wallpaper

已經算清
但放大就唔知

很美 超越畫質

睇左
當年嘅佢都好正

馮盈盈扮完未央又扮蓉兒

依家先睇返34，35
轉圈圈竟然播番江湖天下

臭g做念慈算啦

有冇巴打YOUTUBE 張插圖既蓉兒

長髮,白衫,笑果張

可能郭芙呢類先啱

屌 似啦似啦
佢應該花好小功夫已已經做到晒個神韻出黎

西口西面岩哂佢

PUSH

個把聲
入型入格

同求

快樂一天是一天

世界級

點解唔上網睇 係都要等tvb

個日我睇到喊左

慢慢睇蓉兒

一早睇完啦
搵d野寄托下

可以一齊睇即時討論 不過好多人都已經睇過好多次

可以定時一大班人一齊屌柒賤哥哥BIG CFU
笑鳩元顏康4鬼乞衣

最緊要係每日都可以見到桐桐

你地真係中晒桐毒

淨係搵到呢張

我就是想牽著桐桐的手 正大光明告訴你們 她不是小妖女 是我很好 很好的女朋友

我牽緊

側身唔係正面

馮盈盈嗲扮李一桐 做港產黃蓉有無得諗？

屌

扮得好柒
把聲成個郭芙咁真係

長髮look

安答

屌你老母真係世界級

睇完再係tbb每日再睇 寄托+期待
但仲有三個星期就

隻tbb g做令孤沖個小師妹就差唔多

no!!
小師妹前期可愛, 後期有種淒美

港姐g 唔配

呢個look真係最好睇

之前有D look 係 pat 蔭喺額頭前面散修修,有少少亂
無咁好

馮盈盈?
可以做郭芙, 頂多做埋陸無雙

佢係咪懶所以剪短髮
女漢子

角色需要姐
佢整走曬d眼睫毛呢下好野

另一種美

子義屌打一桐

學韓國空氣劉海丫嘛

佢有段LIVE講過點解整走
但聽唔明

$30?

唉，唔好咁啦

毅進星 100$

佢好似個個角色都長髮喎

睇過直播抆走d假眼睫毛

做爛市
我出500

爭咩呀 溝埋一齊直接做g呀笨

睇左咁耐都唔記得佢咩樣

呢個look 真係好正

好G

全劇最正44-46集，講五個師父死咗至醉仙樓比武

最正係華山賤哥哥叫蓉兒打佢 同 第一次蓉兒坐船出場個兩幕

一桐微博最新近照

睇靖兒同6位師傅食飯到上船真係好正

老羞成怒

睇到心如刀割

出場：你去哪 蓉兒就去哪
夜探王府：哈！你中計啦！
仲有華山山腳重遇

明明就係賤哥哥割人

柯廢老

楊康放走柯廢老係計劃最錯

我覺得唔殺死傻姑先係最錯 柯廢老未死比死左更有用

咁講法隻臭G都叫做做番一樣有用既事

本身太短 唔靚 索性抆走痴假既算

認真依張相角度幾似我條女
但得個笑容似

敢直接抆走真係好勇， 果然系桐桐

大家係咪唔記得咗郭芙係一個靚女
陸無雙係生得黑但都唔差
馮盈盈

至少我覺得陸無雙個人好得意，同楊過串柒柒好襯

馮GG呢D死港女做麗春院果D雞啦

做妓院個媽媽點睇

討論到尾聲 都係直接叫人做雞最快捷

叫tvb再拍番套睇下點

唔好咁啦大將軍

唔好quote佢

桐桐

下面咁黑

佢衰在太有自信

拍戲吊威也叫導演有咁高拉咁高

講開又講 岩岩睇完神雕
好中意郭襄
遺傳曬蓉兒嘅好 可惜搵唔到佢嘅靖哥哥

家姐又蠢又港女

個妹未到精甩尾,但係都好過家姐幾十倍, 反差咁撚大

好似話係靖蓉發現緃左個公主出黎
所以學識點教襄襄 ？

呀妹醒目有義氣不拘小節 又深情
家姐某程度上遺傳左蓉兒嘅缺點 仲強化左

呀妹遺傳左郭靖待人既性格

襄兒好姐姐太多

好有愛呀桐桐

yes
姐有曬靖蓉嘅缺點
妹就攞曬靖蓉優點

馮G扮黃蓉真係好嘔心
扮麗春院啲G 我一定屌

但係楊過鍾意家姐

扮乜都屌

襄兒始終係楊過心中係小妹妹
之前好似袁ching po過咩楊龍齊芺結局 唔知真定假

右邊個張好似等撿屍咁

郭芙其實令人又愛又恨
佢跪低含果下真係喊左
我覺得佢慢慢成熟返少少, 其實無話唔可愛

慢左少少，去到最後一話先似番個人

神鵰完姐, 佢人生未完
從佢改變我覺得, 過幾年老豆老母死後佢一定有d 野要擔當

唔算少少, 好撚遲

去到選耶律齊做幫主果度, 走去撳霍都塊面具比人救左都係照藐楊過

救左咁多次都無感激過 仲屌翻人做乜懶偉大
死港女 對佢好就食住上 老逢咁

講開郭襄郭芙就諗起錢七同佢細妹

連登兒女
真係當左桐蓉係老婆

痴線 搵返三哥配音

錢家樂都有少少郭靖feel
諗起佢果陣2郎神個on9 feel

頂 好瘋

好好笑 三哥

咁堅，三哥竟然有睇佢地啲片

三哥竟然會同網民一齊癲

其實個流程係點？

CCTV 自己錄左段， 然後三哥自己錄， 叫老婆交左段mp3比佢地？

岳父竟然一齊癲

係遺傳左賤哥哥既蠢同埋黃蓉既自私
姐係有晒父母既缺點

假架
耶律楚材好耐之後先被平反
蕭長琴短，但係識用玉蕭劍法既係程英唔係港女芙
反而你話果個姓楊既黃衫女子有可能係耶郭後人就真既，假設16年後楊過36歲，咁小龍女已經40，要生仔女就唔係話無可能既，因為佢本身keep住young, 但係佢係中過毒受過重傷加上呢個年紀同當時既醫藥，要生真係有難度

楊芙呢單啲證據弱啲

但有另一單，靖蓉留有四手準備，比較合理。

都係盈盈做黃蓉

牙芙

我都覺 好難信楊芺戀

公孫綠萼都好好
過兒個死mk周圍flirt

（有無人睇過最舊版可以證實下）
有篇文比較過，話舊版，耶律齊之後，丐幫再有一個幫主都係姓耶律。倚天果時提既。
如果係真，咁即係話金仔原意係唔打算將耶律齊變成叛徒啦。

埋位
桐世一

我係韋小寶， 全部都要哂

郭芙=建寧
陸無雙=阿珂
程英=雙兒
綠萼=曾柔
黃蓉=蘇荃
小龍女=九難師太

埋位喇！

起歌

有，叫耶律淵如，同宋遠橋係朋友

射鵰～～～引弓塞外奔馳

等睇蓉兒撚康仔

咁應該係齊哥後代無誤啦？
如果佢叛變，唔會搵佢個後代做幫主。

撚阿坑 撚長老

自爆啦賤哥哥

郭靖爆seed了

一桐bb

一陣有冇人CAP低賤哥哥大叫個畫面
同218 5個0個張比較下

撚狗大會

兩位長老

黃幫主

賤哥哥就發難

長老要死了

靖哥哥就升lv

打咩狗棒
這明明是本幫的神物法杖

爆氣！！！！！！！！！！！

長老

我都唔係幫主。求我托啊

有冇一桐配就正

rip

法杖在我，屈到無朋友!

黎生 余兆興

IE哥哥

賤哥哥仲好專心望住個天

污衣派

為左個唔知乜水既新幫主去死，有無咁傻仔呀

屌你老母 楊康

阿坑屌你

楊康這狗賊

依個係真
做乜唔打佢

咁就死 好兒戲

仆街仔阿坑

又有2個助攻了

你小學畢業未？

好橙

賤哥哥：loading...

七公知道左會點

柒康

50%

愚忠呀，中國人特色黎

去左旅行skip左一個星期 坑兒點解做左幫主

屌你明明係裘老郁手
走去叫魯幫主停手

支那人傳統,自殺都唔反抗,抵俾蒙古滅絕

賤哥哥黎了

賤哥哥要升lv 了

爆seed啦

如果仲在生
丐幫應該唔會沒落
郭賤個仆街

意外攞咗打狗棒 想利用丐幫

阿坑真係狗黎架

人在遠方

傻姑送棒

也～～～～～～～～～～～～～～～！！！！！！！

好正

賤哥哥load完未

變超西

lv up

部靖突然咁撚醒

變撒亞人啦

218上身

咁都比你悟到九陰真經

開無雙了

一人陣法

Tvb配音真係好鳩

根本郭賤想獨佔丐幫,借刀殺人,成日扮大俠

賤哥哥智力上線

佢得一個點用陣法

係咪cut短左打交

離開桃花島 落明霞島 七公廢左武功
驚就死 傳比黃蓉

飛機桐好廢

九陰真經裡面有招叫做無敵風火輪，
七天練成，收費6百

蓉兒好靚

真架
比人突襲姐

真心？呢幾拳就係北斗陣？

刷經驗

撚狗

咪係, 有乜可能連個長老都要過咁多招先制伏到

好想做蓉兒既徒子徒孫

牙蓉打得好靚女

廢果個係假

一桐橫睇掂睇都冇波

係咪準備起歌

條女個胸好細

主角之中佢最賤
搞到要迫傳魯有腳個廢西

擺陣呀？

咪係

碌落山

中國古拳法

念g成個人都係整出黎 我桐萬歲

洪七公之後會唔會恢復哂d功力？

有聲

會

個cg境好廢

堅咩壁陣話

上冊無架，係下冊度

人多又如何 全部都係cheap仔

蓉兒，唔怕，有我喺度

直接扑野la

頭尾用曬d錢 中間冇錢

冇波

仲放閃
閃死班乞兒

魯長老都算好有輩分

你都冇賤哥哥咁好打

阿坑又柒多次

坑兒廢到

當劍用 阿康

好廢喎

岩岩出左逍遙遊

呢度有少少怪.. 唔係好明..
係咪特登引走班黑衣, 然後突襲楊康?

丐幫法杖

桐桐好叻

串康弟

我想做碌棍

點睇武士道

幫主

扑你老母

碌棍硬過石

桐幫主

D幫眾智力極低

準備俾蓉兒撚啦 垃圾

認棍唔認人

書講到郭靖捨命救蓉兒
呢到跳到咁好怪

行得走得都重傷

元顏康

金人

蓉兒好有自信

係咪cut左小小？

比d乞衣屌左幾多次

好勁

55

之前蓉兒嬲鳩佢

痴線啲幫眾

好正啊桐兒

賤人同金人大陸同音

This ching seems ging

之前又大漠又山水

以前宋朝啲人智力咁咪咁弱呀
求其一個連登仔返去都可以稱帝啦

Cut左好多
都好
變番蓉兒屌打楊康

雞蓉把聲好撚煩

蓉兒小心！

康仔好狗

個幫主咁靚女 我都聽佢講啦

就1001 黃幫主

蓉兒打果陣都笑住打，好得意

淨係幾十隻馬都用唔少

屌你老母!啪啪!啪啪!啪!屌你老母!啪啪!啪啪!啪!屌你老母!啪啪!啪啪!啪!屌你老母!啪啪!啪啪!啪!屌你老母!啪啪!啪啪!啪!

去死?你就去死喇完顏康

好作狀

等睇打狗

d馬真跌 冇用cg

對於班乞兒有女人做幫主,仲唔狗衝

天下第一

雞蓉屌打康D

蓉兒兩大神蹟:
軒轅台
鐵槍廟

念g成套戲都冇笑過

不得不承認呀坑真係為勢所逼身不由己無可奈何

楊康本身都唔夠蓉兒打
係呢版拍到阿康咁好揪

g

有名你叫啦
木臉G

笑左啦 不過睇唔出黎

明明LEVEL 超哂班... 無LALA攬住話橫死掂死
跟住郭賤又無LALA一野推飛蓉兒繼續打

這道叫軒轅台

打完針，笑唔到呀，體諒下得唔得！

蓉兒好叻叻

ho ball

搶棍個part邊有咁撚短呀

Cut撚到呢.....

衝去強姦佢啦. 仲聽佢講

駁唔到

大漠cut左個幕真係好撚正

班乞衣智商應該得50
瘋狂比人撚

無錯
可能依版西毒真係教左楊康唔少野

丐幫喎

嬲 cut左好多

木面g

即係書入面唔止教佢輕功 ?

面情太勁會甩

書係講到真係俾人車輪戰困到
逼到崖邊郭靖突然抱起蓉兒拋走
好感動架

雞蓉

蓉兒東邪之後，而且悟性高

成班毒撚見到女神
緊係會比女神撚

準備新post

原版都拍唔到

仲要錫咗啖

書入面乜都冇教

桐桐1001

將軍不願面對

做g 邊笑得出